---
title: Configuration de l'alias de messagerie sur le webmail
published: true
visible: false
indexed: false
updated:
taxonomy:
    category:
        - docs
    tags:
        - email
        - alias
        - settings
        - webmail
page-toc:
    active: true
---

# Configuration
Tout d'abord, connectez-vous à votre webmail et accédez à vos paramètres de messagerie (icône en bas à gauche)

![](en/settings1.png)

Dans Paramètres, allez dans l'onglet **"Identités"**, cliquez sur "**Ajouter une identité"** et remplissez le formulaire. Une fois terminé, appuyez sur le bouton **"Ajouter"**.
(Chaque utilisateur Disroot a par défaut un alias username@disr.it qu'il peut utiliser)*
![](en/identity_add.gif)

# Définir par défaut
Vous pouvez gérer l'identité par défaut, en faisant simplement glisser l'identité vers le haut de la liste.
![](en/identity_default.gif)

# Envoyer un email
Pour envoyer un courriel avec votre nouvel alias, cliquez simplement sur le champ **"De"** et sélectionnez l'alias que vous voulez utiliser dans le menu déroulant, lors de la composition de votre courrier.
![](en/identity_send.gif)
